返學校工，見證住中港融合有幾恐怖

而家返一間中學 學校大約4分1大陸人 4分1南亞 一半香港人
但好多香港人同大陸同學講野都會用大陸話 仲講得好流暢 口音勁到我都唔係好聽得明
而且佢地用既通訊app係wechat QQ 打字都好蝗
更令人傷心係都唔少學生妹同大陸仔拍拖
過多幾年唔知香港會變成點

校工？

你當係啦

邊區？

觀塘區 但其實區區都係咁 越廢既學校越嚴重

搞到第時唔想生仔 唔撚想個仔同我講蝗話

認真希望大家注意呢個問題

而家香港既中學 小學 幼稚園 係極度多普教中
個問題係好嚴重

當你身為一個教師
入到一個課室 成班都講緊普通話
個心會係好寒 同好陌生

普教中係仆街
再加埋一車車大陸西後代

返工放工聽到啲中學生唔係用廣東話會好心up
而家多數戴住耳筒聽歌出門口

遲早變廣州

其實好多中學生都覺得無問題 用蝗語殘體字用得好自然
我會諗係咪得80 90後怕赤化 其他年輕層根本唔撚介意

有冇諗過我哋生仔嘅話係呢班中學生做老師
雖然毒撚的我連女都冇

港英餘孽

所以話97年移民個班係醒目

之前去間中學做野,學校入面學校叫人係用普通話..我以為我聽錯..
丫屌,去到門口等車連傾閑計都係普通話,重要好純正嗰隻

第時下一代覺得父母講廣東話好落後，係鄉下人

其實家陣已經好多大陸西老師

係北話！好撚北果隻蝗語 聽都聽唔撚明

我係港英餘孽呀，我係對住本BNO fap fap fap呀
點吖

部分中學姐
你個間成四分一南亞人
你都預左佢地班友唔係講廣東話架啦

而家好多明星都係，明明香港人講咩麼麼達，我達你老味

真心睇你住邊區
北區個啲同返支那無分別

諗起就好撚恐怖

南亞人廣東話好過班大陸西 講真

我改左名 係咪續唔到bno

我都係觀塘區學校返工

唔好相認

同南亞人講英文大家聽唔清對方講咩果陣 佢話：你可以講中文
大陸果d 一開波就同你講普通話 聽唔清楚就扮無野走開

會唔會我地對下一代嗌本土, 其實同上一代逼我地認祖歸宗一樣
到最後8,90後原來先係邊緣族群

南亞有時都會賴下皮扮唔識廣東話
但大陸西真係最仆街

認真 睇唔到00後有幾本土

同支共人拍拖姐係連品味都敗壞埋

不能同意更多
響大西北做緊體會更深

無得救
因為香港人仲沉係豬生活
仲未醒
好似千與千尋個阿爸阿媽咁
知既都做唔到d咩
Btw
想生仔就快d走
唔想生仔香港都幾好住地方
因為仲講緊廣東話

呢樣真係令我最驚訝
有乜可能同大陸仔拍拖呀

十年 套戲好應

無錢可以走去邊

不用10年

個情況真係好嚴重
不過我學校啲大陸仔會比人玩到仆街
係咁大聲嗌佢支那狗

樓主 係唔係廠商會？

而家我隔離有個，兩母子都普通話，做緊繁體中文功課

竟然有咁勇武既00後

死返大陸啦屌

我自己就係中學生 ，我都覺得赤化好嚴重 ，好彩我學校就無咩大陸黎嘅同學

宣誓

大力屌鳩身邊講蝗語用殘體既同學仔呀

第一城站落左車
你大陸落黎又唔學好我地嘅語言

好快講大6話先係多數
政府名正言順改官方語言

我中校係北區 我畢業果陣f1 f2已經用哂普通話溝通咁濟 而家過左幾年完成融合

無錢移民咪撚生啦
講真 有錢果班人真係未撚驚過赤化
因為佢地一定走到

屌佢老母簡直係噪音污染

點解後生仔女要自甘墮落呀

好撚灰 屌

北區雞校裡面唔係雙非就是單非(單非家長仲要睇唔起雙非家長)，有D細路直頭can't speak cantonese，當然英文亦極差 老師主任工友無人頂得佢地順

唔好講咩高質移民提高出生率，99%都是又窮又蝗又蠢又無公德心，根本係社會負資產，引入黎拖低香港人水平

不過因為中間cut左雙非，又無咩單非，呢批人會變夾心，會比前後出世的土炮睇唔起

返小學
十一個學生 有4個個名都係大陸拼音
慶幸既係仲係講廣東話
佢地一寫殘體字 講普通話就鬧佢地

更令人傷心係都唔少學生妹同大陸仔拍拖

呢樣真係

到呢班土炮大個 香港已經完美赤化左啦

唔同大陸仔都唔會同你

可以鬧佢地架

好撚嘔心
我做興趣班導師，班小學雞有時會無啦啦用普通話溝通
試過比個小朋友話我唔識講普通話，我話係呀
然後佢答: 中國人梗係要識講普通話
我即場想開佢波
條友之前仲上上下堂唱中國國歌

我個小學表弟又係好撚中意講普通話 次次聽到都想兜巴車埋去
但其他親戚就覺得佢好叻叻

算係導師果啲
勁嘈講哂粗口 寫殘體字都會都可以鬧下佢地

呢道應該有人幫到你

咁一舊屎定兩舊屎嘅分別
起碼蝻都肯用廣東話

唔該哂巴打

我寧願打死一世丁都唔會搵支那閪
Btw勿稱支那為大陸，謝謝

(慣咗formal letter用謝謝，自食 )

支那撚仲嘔心 嘔心過支那雞

加一，仲要個純香港學生話冇問題，講蝗話好正常

北區學校here,蝗話多到

00後

我學校低form直情喺學校同高form開火，話覺得用蝗話傾計冇問題，話我哋歧視，又話覺得中國幾好，唔明我哋點解咁反感。真係

班親戚覺得識普通話將來搵到食，所以咪鐘意個細路識普通話囉。你下次同個細路講英文，再同班親戚講普通話幾叻都冇用，識英文先搵到食。

另外我地平時應該鄙視用普通話嘅人，令人覺得普通話係大陸喱先用嘅低等語言。當市民覺得普通話唔好，先會反對普教中。

咁你就要同佢地講中國有幾唔好啦，中國打壓人權同埋民主自由嘅新聞大把啦。

洗腦得好撚成功
屌

都唔明點解覺得識蝗話就會搵到食

教興趣班
全部細路都大陸落黎

從來話人歧視自己既人 根本就係自己最歧視自己
永遠既弱者

中學好似已經變左南亞學校

廢學校好多都係

北區啲中小學已經一半係蝗喇。。。見著啲香港學生同佢地講野都用蝗語真係好心寒，一般唔係應該成班香港歧視啲大陸仔，分開兩個圈子架咩？點解會咁friend 仲就佢地用蝗語

得罪你?

痴撚線
之前行過商場聽到班小學生用普通話傾計
跟住有第二個學生走埋嚟用廣東話搭爹
點知俾班小學生屌鳩佢用廣東話傾計
嗰下真係想屌柒佢地 但係同時都好心寒
點解香港會變成咁

我哋中學啲支那人自己一個圈子,係咁講蝗語跟住無啦啦又插返幾句廣東話 唔知佢哋做乜嘢 講廣東話講埋啲書面語 唔知佢喺度講啲咩 上次中文口試 全部人講廣東話跟住無啦啦有條友講蝗語 心諗應該取消佢資格la 點知咁都俾分佢

你明唔明？
有錢人有文化既人就覺得英文好馨香
逼仔女平時係屋企用英文溝通，
就算要第二語言
佢地都寧願逼仔女學普通話
就算識粵語都講得唔好

窮拎就更加冇得揀 同啲大陸蝗一齊讀書
又被逼跟政府政策
學校普教中佢地都冇得揀
結果一樣

其實如果國教同普教中 我覺得普教中對香港細路影響更大
前者最多洗你腦到你大個上網你可能都會醒
但語言冇左就係冇 雖然兩舊都係屎…
每次望住佢地都會覺得好絕望
下一代代表住希望
依家咁 香港仲叫有希望咩？

留名

認真 我係外國讀緊書
有錢又識廣東話既 係外國渡緊假 玩緊貴族游戲 得閒食下女賭下錢 真係唔care 香港點
呢班人通常香港土生土長 但有外國護照or 極度有米(隨時投資移民)
解決赤化問題真係靠真本土香港人
我知你地會屌我離地
但我冇護照+ 屋企冇能力投資移民+冇機會技術移民(移民政策收緊)
我下年畢業會番香港發展
亦都係因為咁 我係朋友堆唯一一個care 香港發生緊咩事

佢哋啲口音真係好撚純正

十年真係講得好應 睇住身邊啲同學一個二個逐漸赤化真係好撚可悲

我班仔女好鍾意睇支那野同聽支那歌

北撚到仆街 唔知點學返來

搞到真係唔想生仔，費事害左佢
但係唔生既話，蝗蟲就更加係香港坐大

屯門依定好多小學生都係講蝗語

啱呀
好矛盾

生， 一定要生， 唔係點抗爭
利申： 已生兩個

福建？

我都係 有個小學生一發脾氣就係咁講普通話鬧人 操你媽 垃圾（普通話）個啲 同佢講香港就要講廣東話都唔理 佢地老豆老母又係用普通話同佢地溝通 聽到燥撚晒

細細個就咁流利粗口 蝗果然係垃圾人種

唔是呀 福建都好似好多

巴打你仔女幾大？學校普教中你點應對？

自修室d女都用蝗語

學界蘭桂芳都淪陷

個故好正

天水圍區都極嚴重，我學校對面間小學基本上好多都係蝗，次次都聽到用蝗語黎溝通，佢地唔會用廣東話黎溝通，最離譜係我落街買野食都可以聽到唔少蝗講蝗語，有時真係想問句，點解唔死翻支那，又唔用廣東話呢

D港女咁西溝都溝唔到點生

你估我唔想生？ 得我自己一個點生

點都唔好同支雞生呀！

今年F6成級冇人講蝗語
但係每下一form嘅人講蝗語嘅人數就多成倍

打機都係 以前玩開個ser全部開mic都係廣東話
依家新黎個班小學雞全部講蝗語 sosad

日日上火車見到過境小學雞蝗蟲落車，一大堆用講普通話吵到拆天
香港好需要黎場清洗，太多垃圾人種溝薄哂local
利申住北區

屌哂佢地老母啦

頭先聽到老師同個支那學生講蝗語

D老師同南亞仔就會講廣東話
但同蝗就講番普通話就佢地係咩玩法

遲啲呢代人唔會有公民權

Agger
其實都有部分老師是支那人 普教中

樓主是咪老師
如果係就對學生好
起碼唔好教到佢地奶共

希望遲下係老師
好多學校大粒野都奶共 搞下普通學校活動都要唱校歌唱